(武漢肺炎) 川普：對疫情不感意外，幾月前就曾隱密地從中国聽聞

新型冠狀病毒肺炎(正式名稱為COVID-19、又稱武漢肺炎)全球爆發、讓許多國家措手不及，但美國總統川普(Donald Trump)在最新專訪中直指，他對疫情其實不感意外。

Fox Business報導，川普在美東時間4日晚間受訪時表示，他在幾個月前，就曾「非常隱密地」(very quietly)從中國聽聞武漢肺炎疫情。

川普並說，隔離從中國返鄉的公民，是他「非常明智的決定」，這減緩病毒在美國擴散的速度。即便有許多顧問都說，將每位去過中國的旅客進行篩檢、為時太早，但他仍堅持這麼做。「這也是我國現在需要擔憂的確診人數這麼低的主因。」

目前全美有129個確診病例、11人不幸死亡。全球的確診病例則超過93,000起、約3,100人死亡。

根據白宮發布的新聞稿，川普2日在接受記者採訪時指出，他已要求製藥廠加速研發疫苗的速度。

出黎啦，五毛。

所有野 從古至今都係 屬於中國

武漢肺炎病毒 🦠 都唔例外

厲害了，我的國